\documentclass{report}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb, latexsym}
\usepackage{mathrsfs}

\makeatletter
\renewcommand{\section}{\@startsection
{section}%
{2}%
{0mm}%
{-\baselineskip}%
{0.5\baselineskip}%
{\normalfont\large\bfseries}}
\makeatother

\setcounter{section}{7}
\newcounter{nrazd}
\setcounter{nrazd}{0}
\newcommand{\razd}[1]{\addtocounter{nrazd}{1}
\setcounter{equation}{0}
\textbf{\thenrazd. #1}}
\renewcommand{\theequation}{\thenrazd.\arabic{equation}}
\renewcommand{\thesection}{\S\ \arabic{section}.}
\newcommand{\bm}[1]{\mbox{\boldmath{\(#1\)}}}

\newtheorem{lemma}{\hspace{\parindent}Лемма}
\newtheorem{lemman}{\hspace{\parindent}Лемма}
\renewcommand{\thelemma}{\!\!.}
\renewcommand{\thelemman}{\arabic{lemman}.}

\newtheorem{theorema}{\hspace{\parindent}Теорема}
\newtheorem{theoreman}{\hspace{\parindent}Теорема}
\renewcommand{\thetheorema}{\!\!.}
\renewcommand{\thetheoreman}{\arabic{theoreman}.}

\begin{document}
Здесь должен быть Ваш текст. Ниже примеры,
которые могут Вам потребоваться. Потом удалить!

Для заголовка параграфа использовать команду:

\section{Обыкновенные дифференциальные уравнения}
В строке \verb"\setcounter{section}{7}"
вместо <<7>> поставить число на единицу меньшее номера параграфа
из Вашего фрагмента текста.

Для заголовка раздела использовать команду:

\razd{Система уравнений первого порядка.}\\
В строке \verb"\setcounter{nrazd}{0}"
вместо <<0>> поставить число на единицу меньшее первого раздела
Вашего фрагмента текста.

Если первое нумерованное уравнение встречается раньше заголовка
раздела, то перед строкой\\
\verb"\renewcommand{\theequation}{\thenrazd.\arabic{equation}}"\\
вставить строку
\verb"\setcounter{equation}{n}",
где n на единицу меньше номера уравнения.

Индекс под символом \(\underset{1}{y}\) и индекс над символом  \(\overset{*}{t}\).

Полужирный и наклонный в математических формулах: \(\bm{X}\), \bm{R}.

Символы неравенств: \(\leqslant\), \(\geqslant\).

Угловые скобки: \(\langle x \rangle\).

Рукописное L: \(\mathscr{L}\).

\begin{lemma}
Формулировка леммы.
\end{lemma}
\begin{lemman}
Формулировка леммы.
\end{lemman}

\begin{theorema}
Формулировка теоремы.
\end{theorema}

\begin{theoreman}
Формулировка теоремы.
\end{theoreman}

Нумерованная формула
\begin{equation} \label{eq1.1}
\underset{1}{y}=f(x,y),
\end{equation}
и ссылка на эту формулу (\ref{eq1.1}).

Многострочное уравнение с четным числом строк и одним номером
(уравнения Коши-Римана):

\begin{equation}\begin{array}{rcl}
u_x &=& -v_y,\\[3pt]
v_x &=& u_y.
\end{array}\end{equation}

Многоточие по ширине формулы (многочлены Чебышева):
\[\begin{array}{rcl}
T_0(x)&=&1,\\[3pt]
T_1(x)&=&x,\\[3pt]
\multicolumn{3}{c}{\dotfill}\\[3pt]
T_{n+1}(x)&=&2xT_n(x)-T_{n-1}(x),\\[3pt]
\multicolumn{3}{c}{\dotfill}
\end{array}\]
\end{document} 
